{
    "question": "(1)\u00a0mengalami\u00a0konjungsi    (2)\u00a0mengalami\u00a0oposisi\r\n(3)\u00a0mengalami\u00a0konjungsi atas\r\n(4)\u00a0mengalami\u00a0konjungsi bawah\r\n(5)\u00a0sudut elongasi maksimal 180 derajat\r\n\r\nciri planet luar adalah... (ada 3 jawabannya)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Kalo konjungsi semua planet melakukannya, kalo planet imperior, hnya konjungsi dan elongasi, dan sudut elongasi terbatas(merkurius=28 derajat, venus = 48 derajat)<br><br>SEMOGA bermanfaat. jangan lupa jadiin jwbn terbaik ya :)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-usaha-usaha-yang-dilakukan-pemerintah-untuk-mengatasi-de-230",
            "question": "Sebutkan usaha usaha yang dilakukan pemerintah untuk mengatasi degradasi lingkungan perkotaan ? mohon bantuan guys",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.sosialisasi tentang pentingnya pengetahuan tentang lingkungan.<br>2.membuat UU.Diperlukan peraturan seperti PP, Keppres, Permen/Kepmen dan \nPerda sampai ke petunjuk pelaksanaan (Juklak) dan petunjuk teknis \n(Juknis), untuk petugas lapangan sebagai upaya agar tidak terjadi degradasi lingkungan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengerakan-lempeng-disebabkan-beberapa-fektor-971",
            "question": "Pengerakan lempeng disebabkan beberapa fektor?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pergerakan lempeng tektonik bisa terjadi karena kepadatan relatif litosfer samudera dan karakter astenosfer yang relatif lemah. Pelepasan panas dari mantel telah didapati sebagai sumber asli dari energi yang menggerakkan tektonik lempeng.kelebihan kepadatan litosfer samudera yang membuatnya menyusup ke bawah di zona subduksi adalah sumber terkuat pergerakan lempeng. Pada waktu pembentukannya di mid ocean ridge, litosfer samudera pada mulanya memiliki kepadatan yang lebih rendah dari astenosfer di sekitarnya, tetapi kepadatan ini meningkat seiring dengan penuaan karena terjadinya pendinginan dan penebalan. Besarnya kepadatan litosfer yang lama relatif terhadap astenosfer di bawahnya memungkinkan terjadinya penyusupan ke mantel yang dalam di zona subduksi sehingga menjadi sumber sebagian besar kekuatan penggerak pergerakan lempeng. Kelemahan astenosfer memungkinkan lempeng untuk bergerak secara mudah menuju ke arah zona subduksi [19] Meskipun subduksi dipercaya sebagai kekuatan terkuat penggerak pergerakan lempeng, masih ada gaya penggerak lain yang dibuktikan dengan adanya lempeng seperti lempeng Amerika Utara, juga lempeng Eurasia yang bergerak tetapi tidak mengalami subduksi di manapun. Sumber penggerak ini masih menjadi topik penelitian intensif dan diskusi di kalangan ilmuwan ilmu bumi. Pencitraan dua dan tiga dimensi interior bumi (tomografi seismik) menunjukkan adanya distribusi kepadatan yang heterogen secara lateral di seluruh mantel. Variasi dalam kepadatan ini bisa bersifat material (dari kimia batuan), mineral (dari variasi struktur mineral), atau termal (melalui ekspansi dan kontraksi termal dari energi panas)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benua-yang-mempunyai-batas-wilayah-utara-dan-selatan-hingga-menye-587",
            "question": "Benua yang mempunyai batas wilayah utara dan selatan hingga menyentuh lingkar kutub adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin benua amerika?<br>soalnya batas paling utaranya itu greenlad, dia nyaris menyentuh garis kutub utara<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bnua yg mempupunyai btas wilayah dri utra ke selatan adalah benua amerika<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-menyebabkan-kerusakan-kerusakan-tanah-953",
            "question": "Apa saja yang menyebabkan kerusakan kerusakan tanah ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Faktor-faktor yang menyebabkan kerusakan kerusakan tanah adalah:</p><ul><li>Erosi </li><li>Pembuangan Limbah</li><li>Kegiatan Pertambangan</li><li>Penebangan Hutan</li><li>Aktifitas Manusia seperti Teknik budi daya yang salah dan pembuangan sampah sembarangan</li></ul><h3><strong>Pembahasan </strong></h3><p>Bencana alam adala sebuah peristiwa alam yang hanya dapat dicegah. Tanah atau lingkungan adalah tempat bencana alam bisa dapat terjadi tanpa bisa diperkirakan kapan terjadinya. Terkadang Bencana alam atau perusakan tanah dapat terjadi kebanyakan adalah kesalahan yang dilakukan oleh manusia.</p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut</strong></h3><p>1. Materi tentang Tanah Andosol https://brainly.co.id/tugas/2097727</p><p>2. Materi tentang Tanah Aluvial https://brainly.co.id/tugas/1394642</p><p>3. Materi tentang Tanah Grumusol https://brainly.co.id/tugas/88421</p><p><strong>-----------------------------</strong></p><p><strong> </strong></p><h3><strong>Detil jawaban</strong></h3><p><strong>Kelas: </strong>10</p><p><strong>Mapel: </strong>Geografi</p><p><strong>Bab: </strong>5 - Hubungan Manusia dan Lingkungan Akibat Dinamika Atmosfer</p><p><strong>Kode: </strong>10.8.5</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pithecanthropus-erectus-hidup-sekitar-tahun-635",
            "question": "Pithecanthropus erectus hidup sekitar tahun?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "300.000 hingga 500.000 tahun yang lalu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-fungsi-lembaga-berikut-ini-dalam-kaitannya-dengan-litosf-779",
            "question": "Jelaskan fungsi lembaga berikut ini dalam kaitannya dengan litosfer dan pedosfer serta dampaknya terhadap kehidupan!    1. Badan Meteorologi dan Geofisika\r\n2. Badan Pertanahan Nasional\r\n3. Departemen Nasional\r\n4. Institut Teknologi Bandung\r\n5. Institut Pertanian Bogor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fungsi <br><br>1) untuk mengawasi keadaan suatu kawasan dari atas langit menggunakan satelit<br>2)untuk pertahaan negara<br>3) gak tau<br>4)untuk lab tentang teknologi<br>5)untuk lab tentang tanaman<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-faktor-faktor-penyebab-terjadinya-pertentan-966",
            "question": "Berikut ini merupakan faktor-faktor penyebab terjadinya pertentangan atau konflik kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kecuali\u00a0<br>- rasa persatuan dan kesatuan<br>- saling toleransi<br>- saling menghargai<br>- saling tolong menolong<br>- saling menghormati",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-lempeng-bumi-bergerak-868",
            "question": "Apa penyebab lempeng bumi bergerak,,??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-terjadinya tsunami dan gelombang laut yg besar.\n-letusah besar gunung berapi\n-pergeseran antar daratan.\n  jadiin yg terbaik ya! ;-)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena terjadinya bencana sunami dan sebaginya akibat dari itu datran muka bumi ada yang tergesek sehingga lempeng bumi pun ikut tergesek.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-tanah-yang-memiliki-unsur-debu-30-lempung-70-dan-pasir-878",
            "question": "Suatu tanah yang memiliki unsur debu 30%, lempung 70% , dan pasir 0% tergolong tanah apa ?    a. debu\r\n b. debu berlempung\r\n c. lempung\r\n d. lempung berpasir\r\n e. lempung berdebu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut\u00a0ku\u00a0jawabannya\u00a0<br>e.\u00a0lempung\u00a0berdebu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-ciri-ciri-dari-planet-luar-dan-planet-dalam-249",
            "question": "Apakah ciri-ciri dari planet luar dan planet dalam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "planet luar berada di luar sabuk asteoroid, sedangkan planet dalam berada di dalam sabuk asteoroid.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "planet dalam :\u00a0<span>\u00a0memiliki komposisi batuan yang padat, hampir tidak mempunyai atau tidak mempunyai bulan dan tidak mempunyai sistem cincin. Komposisi Planet-planet ini terutama adalah mineral bertitik leleh tinggi, seperti silikat yang membentuk kerak dan selubung, dan logam seperti besi dan nikel yang membentuk intinya.<br>planet luar :\u00a0</span>\u00a0terdapat gas-gas raksasa dengan satelit-satelitnya yang berukuran planet.\u00a0<span>\u00a0Badan-badan padat di daerah ini mengandung\u00a0</span>volatiles<span>\u00a0yang lebih tinggi</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}